{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Mis paistab taevas päeval ja teeb soojaks?","hints":[{"text":"💡 Annab valgust."},{"text":"🌡️ Teeb soojaks."},{"text":"🌥️ Peidab vahel end pilve taha."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Päike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF483D8B","category":"cosmos","icon":"🌌"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Mis paistab taevas öösel, kui on pime?","hints":[{"text":"🌃 Paistab, kui on pime."},{"text":"🌕 Vahel on ümmargune pall."},{"text":"✨ Paistab koos väikeste säravate asjadega."}],"options":[{"label":"Päike","isCorrect":false},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF483D8B","category":"cosmos","icon":"🌌"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Need on väikesed säravad asjad taevas öösel. Neid on väga palju!","hints":[{"text":"🌟 Särab väikselt."},{"text":"🌌 Neid on taevas palju."},{"text":"🌃 Näed neid öösel, kui kuu ka paistab."}],"options":[{"label":"Laternad","isCorrect":false},{"label":"Tähed","isCorrect":true},{"label":"Linnud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF483D8B","category":"cosmos","icon":"🌌"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"See on suur ümmargune pall kosmoses. Meie Maa on üks selline.","hints":[{"text":"🔵 On ümmargune."},{"text":"🌍 Meie kodu, Maa, on üks neist."},{"text":"🚀 Inimesed uurivad neid."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF483D8B","category":"cosmos","icon":"🌌"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mis asi lendab väga-väga kõrgele, isegi kosmosesse?","hints":[{"text":"🚀 Lendab väga kõrgele."},{"text":"🔥 Teeb suure hääle ja suitsu, kui üles tõuseb."},{"text":"🧑‍astro Viib vahel astronaute teistele planeetidele või kuule."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rakett","isCorrect":true},{"label":"Õhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF483D8B","category":"cosmos","icon":"🌌"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Ma teen häält \"tuut tuut\". Sa sõidad minuga poodi. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🚗 Ma teen häält \"tuut tuut\"."},{"text":"🛣️ Sa sõidad minuga mööda teed."},{"text":"👨‍👩‍👧‍👦 Sinu pere sõidab sageli minuga."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"🚦"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma olen suur ja mul on palju aknaid. Lapsed sõidavad minuga. Kes ma olen?","hints":[{"text":"👀 Ma olen suur."},{"text":"👨‍👧‍👦 Paljud inimesed saavad korraga minuga sõita."},{"text":"🛑 Peatun peatuses."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFADD8E6","category":"transport","icon":"🚦"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on palju vaguneid ja ma sõidan raudteel. Kes ma olen?","hints":[{"text":"↔️ Ma olen väga pikk."},{"text":"🛤️ Ma sõidan spetsiaalsel teel."},{"text":"🚂 Ma teen häält \"tuut tuut\"."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"transport","icon":"🚦"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Mul on tiivad ja ma lendan taevas. Kes ma olen?","hints":[{"text":"🕊️ Mul on tiivad."},{"text":"☁️ Ma sõidan väga kõrgelt, pilvede peal."},{"text":"✈️ Ma teen kõva häält."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA07A","category":"transport","icon":"🚦"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Ma ujun vee peal ja mul ei ole rattaid. Kes ma olen?","hints":[{"text":"💧 Ma ujun vee peal."},{"text":"🏞️ Ma olen järvel või merel."},{"text":"⚓ Ma peatun sadamas."}],"options":[{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDA70D6","category":"transport","icon":"🚦"}}]}